浸大生嫌考試難佔領語文中心 爆粗指罵教師

一批香港浸會大學學生因不滿學校的普通話考試太難，在本周三(17日)佔領校內的語文中心長達8小時，期間不斷指罵中心職員。其中浸大學生會會長劉子頎更用粗口辱罵一名女英語教師：「依家係我Judge(批判)你哋！......你話唔X回應！」有關片段近日在網上瘋傳，不少網民要求校方報警拉人及將有關學生踢出校。

浸大要求學生除非通過校方的「豁免試」，否則必須修讀普通話課程，有學生認為有關課程及考試太難，去年首場豁免試只有約3成人合格，質疑考官的水平及準則，擔心部分學生會因而無法畢業。近20名學生周三發起佔領語文中心行動，要求校方撤回有關規定，或改由校外人士擔任考官。

近日網上瘋傳一段短片，顯示學生在佔領期間不斷指罵中心職員。期間一名相信是英語教師的女士嘗試向學生解釋，劉子頎卻要求另找「話到事」的人，又稱「依家係我Judge(批判)你哋！......你話唔X回應！」女教師則反問：「你們知道應如何對老師講說話嗎？」

其後一名上年紀的外籍女士前來協助該名女教師，指現時情況令她們感覺受威嚇(threaten)，要求學生先退後，一名高大的男學生反而再衝前指罵該2位女士。短片未有交代佔領行動的最後結果。

大批網民批評有關學生的言行，認為校方要求學生學普通話並無不妥，有不滿也不應用這種方法表達，尤其不應爆粗辱罵女人。有網民質疑校方為何沒有報警，要求將該批學生踢出校。

浸大校長錢大康表示，作為校長及老師，每逢見到學生不負責任的行為，都會感到心痛及難過。社會關懷及愛護大學生，亦對大學生有很高期望。校方會按照既定程序，嚴肅跟進任何學生的粗劣行為，亦會加強在教與學的工作，培養學生成為有道德和肯承擔的公民。

拖左咁多年 應承完又無左回事
屌佢兩句都好少事姐

樹仁year1一樣， 要考普通話豁免試先可以唔使上普通話堂， 有冇人考同成功率我就唔知， 不過如果全年普通話成績唔合格下年要再讀。

直至你合格先可以畢業

我嗰班搵著個天津人阿婆教書， 佢話我哋啲普通話似國語， 冇嗰啲垃圾兒化腔同卷脷音， 屌到我哋飛起

上少兩日莊都溫撚掂啦
利申普通話A

樹仁呢啲雞校就是撚但啦

浸大終於唔係毒撚學校
有得上新聞上連登

好彩我中文堂廣東話教

浸大次次都柒住咁上。。。
上次就食蟲
今次就屌老師

今次有幾柒呀？有屌錯咩？

可以客氣少少掛
比外人睇到又有籍口屌大學生

先唔講佢地屌得岩唔岩
我睇條片 有條傻鳩同個鬼婆講 呢度係香港 叫佢講番英文
上堂你咁樣講我就話你叻仔啦

咁鬼佬又洗唔洗考？

Nds又點解唔洗考廣東話試？

唔撚公平

叫佢講番廣東話*

有無得睇下份卷有幾難

浸大三成人合格呢個指標無乜公信力

讀屎片，仲話學生會會長

東方依d垃圾報紙咪撚貼啦

你都on撚9

又拉埋黃絲黎講

屌個標題本身就有誤導性

而家最主要個原因係屌佢之前無學生知個評分同考試準則

仲有考官係語文中心既人 個個都pass個試就到佢個course無人讀 中間有利益衝突

校方之前仲要話預期有大部分人都合格

去搵你傾又唔肯見人

垃圾媒體淨係識引火去大學生同年青人度

邊個唔聽話就肥邊個

Bu 都讀唔掂係度發惡😂😂😂

浸中上連登幾時係唔柒

根本唔係考試易定難
學生廢定唔廢既問題
係點解要考個咁既試合格先比畢業

鳩溶報呀

逼人考普通話試或者讀普通話course根本唔合理
一係就開放比其他外語頂

你叫mainland一定要讀廣東話
唔pass唔俾grad
咁就公平啦

利申：bu苦主
呢鋪好支持su

來源：東方日報

係, 應該指出評估上有咩問題,唔係咁樣鬧人

已經指出咗好耐都冇人理

Dllm

好撚柒 傳到外國只會笑香港大學生英文咁撚樣

漫大仔好樣衰

爭取還爭取，不過啲手段真係好撚劣

食屎啦百份報

老師？
中學個啲就老師
大學個啲我比撚左錢我客黎架
你班教畜咪又係hea教等收工

最撚on9係條會長d人7撚到仆街......
踏前一步去個老師度就好撚型呀？

成個post班五毛自high圍爐

DET

邊隻字有問題
最多話focus錯唔同

其實真係好撚肉酸。
得3成人合格，我可以大膽咁講另外果7成都冇乜點認真對待過普通話呢一科，唔合格咪係個後果。

好似係班學生西人先喎

唔係校方闊佬懶理，駛撚搞成咁

Btw 外國人人咁高級西佢地唔起？
仲有班大學生英文講到19999都唔知做乜

你地無做錯到.jpg

咁你咩科一定次次都合格啦人才

評就口試
比分果個就係教普通話科既導師
取消普通話即刻冇工開
比你老閪都唔比人合格喇

屌錯人先之7呀嘛
仲要英文都講唔撚掂

Can't agree mkre

你呢啲蝗狗普通話勁係威啲既

其實都講撚咗好耐
可能你唔係浸大學生，浸大個班仆街同政府官一閪樣，意見接受，態度照舊

幾時推出普教大

究竟要幾廢既人先可以fail 普通話

咁關個英文同鬼佬老師咩事?
做乜嘢屌柒佢哋?

個試唔西d學生唔會西啦

你知唔知普教中係咩意思

問題唔在於考試既難度 學生唔係嫌難

係唔妥唔透明既準則 考官自身既利益衝突同校方態度

呢三樣野加埋同單純學生嫌難唔考係南轅北轍

個問題係佢地西錯對象

語文中心：

喺二零一七年四月，浸大學生會喺本校就取消普通話畢業要求舉辦咗一個校政論壇。論壇內，唔少師生都表達咗佢哋對現行政策嘅憤怒，希望校方從善如流，盡快作出修改。後來部分學生代表同校方會面，討論相關問題。校方當時承諾，語文中心會推出一個只測試同學基本普通話溝通能力嘅豁免試，只要同學取得合格成績，就唔需要報讀有關普通話嘅課程去滿足畢業要求；而且當絕大多數同學都喺豁免試合格，普通話畢業要求亦可取消。

當時我哋認為，校方雖然未應承會喺未來取消普通話畢業要求呢個惡法，但總算有一絲希望。但校方竟然背信棄義，喺豁免試裡面處處刁難同學，違背當初承諾。會面期間，校方向我哋保證，豁免試內容只會要求同學有基本嘅普通話對答能力，預期大部分同學會合格；但喺實際考試裏面，竟然有考官因為同學「語氣同設計角色不符」，所以給予唔合格嘅成績——到最後，豁免試只有三成同學合格！根據官方早前嘅說詞，如果豁免試大多數同學合格，普通話畢業要求隨時因而取消；可見，由語文中心嘅普通話導師作為豁免試嘅考官，存在明顯嘅利益衝突。有利益衝突為先，加上同預期不一嘅合格率以及同學嘅實例，難以令我哋對豁免試信服。

普通話畢業要求從根本論，已經係一個無理嘅要求；豁免試亦唔係一個解決問題嘅方法，只係一個取消惡法前嘅過渡。如今校方自行打破承諾，除非重新作出讓步，恐怕難以修補學校同學生之間嘅溝通平台。因此，我哋今日向語文中心提出三點要求，如果喺一月十六號（星期二）夜晚十一點前未有合理答覆，我哋將會有進一步行動。要求如下：

一、 聘用語文中心外嘅教師作為豁免試考官，以避免利益衝突，而且公開往後豁免試嘅評分準則；
二、 儘快安排所有喺豁免試唔合格嘅同學，補考經第一點更改後嘅豁免試，以及向所有同學公開今次嘅豁免試評分；
三、 為取消普通話畢業要求定下時間表。

希望語文中心能夠明白浸大同學嘅聲音，以行動回應同學嘅訴求。

查實段新聞冇寫就唔代表佢地反對冇原因既

計唔計GPA?
edu唔計 成班人hea上堂就算

計㗎

要傾都唔係直接踩上去語文中心喇，佢哋會理你咩？
直接同dept head講個考試邊到出現問題，學校冇理由想咁多學生畢唔到業呱，對學校有咩好處呢？dept head會同校長傾架喇
你依家搞咁大獲，學校屈服又唔係，出邊街啲人又以偏蓋全，損失係你哋浸大校譽，係浸大學生呀

大學都係學店黎架
學生唔合格就要讀多1-2年, 每年就多幾多你又知唔知

語氣同設計角色不符 而肥一個人我真係覺得好合理
DSE雞係綜合寫錯個個身份應該有既語氣都肥啦

但係認同應該公開評分準則

同學你對professor都幾信任喎

年年都有人屌public speaking 架啦，有用咩

遲d會唔會全港大學都好似bu咁要pass支那話先grad到

新聞要做鳩大學生你做乜柒都係咁架喇
公開信、聯署信、坐談會、要求對話、論壇通通做足
報紙佬一樣都唔報出黎你咬佢食呀

係啦你隻大陸狗梗係易合格㗎

巴閉囉 英雄主義，疊馬。

屌得好

咁如果你哋浸大上上下下都冇信任同溝通，你哋浸大都好失敗囉，希望下年入浸大嘅新生唔會覺得羞恥
利申:非浸大，對我冇影響

以前中文說話卷年代
有話劇劇本係貓同狗講野
果陣你有冇扮狗吠

ON9當有趣
用個腦諗下野先啦

唔講以為香港得浸大學生會抗議
香港各大學果然社會清泉

駁左喇
多謝回應

最慘你依家係俾位報紙佬咬嘛，唉，浸大又話傳理叻，啲公關咁差

0n99=_=

我間學校不知幾鍾意學普通話北上，學生會不代表我，我哋學校從來唔要求要交學生會費

果陣教大民主牆事件
中大教大港大通通上報
你果陣有冇教吓各大學生點樣做好公關

我間學校不知幾鍾意學普通話北上
早啲講呀嘛
唔洗拗禁耐

係，拎F真係未試過 普通話course B

咁點呀，港大咪又係一大，本身浸大六大，依家八大都有份喇，你如果講得學生會啱嘅咪啱囉，冇人間大學會幫你哋架

實際上就係學生所有正面既行動就唔會報出黎
負面既野就會被無限放大黎睇

如果大家今天我坐門口 根本無人會關注呢個議題

係媒體選擇性咁報導既情況下根本就兼顧唔到make noise 同公關呢兩樣野 不過件事個處理手法同條片又真係反映到學生太情緒化 輸左觀感同輿論

藉你老母口咩 有政治潔癖？ 大學生唔可以講粗口？
你有無講過粗口？

真係抵香港人比赤化，宜家擺明就係染紅香港教育，港豬重點仲係非粗口，成班和理非

龍門搬完又搬
唉你中意喇
btw 睇個post正負皮真係唔知邊個唔幫邊個

講左咁撚耐都唔撚係講緊點解要逼大學生識普通話，講埋哂d狗屎垃圾嘢，咩撚野學生態度，粗口，哂撚哂d時間
d垃圾廢老廢中最撚鍾意
回應唔到反駁唔到就講埋咩狗屎垃圾唔尊重個d屁話

睇片班學生英文都應該fail
考廣東話粗口代替得唔得？

d回應高質d得唔得？
人地就講緊逼人讀普通話唔合理
你就講埋d垃圾咩考廣東話粗口得唔得

咪係 個post標題根本誤導哂

而家d傳媒越黎越垃圾
d垃圾廢中廢老睇一睇呢d媒體🈶️信到十句十
頭先垃圾無綫新聞講呢件事
成條片都冇講過垃圾校長點回應普通話
剩係拉埋去d學生品德度
不知所謂
d回應低質到

東方真係垃撚圾

屌最尾講英文嗰條友笑撚到我紅都面晒
乜撚野事 對比起之前cu學生用英文屌人真係一個天一個地 真係唔明點解咁都可以做到大學生

Btw撇除普通話唔講
之前嶺大好似又係有個畢業要求學生考ielts 唔知6定6.5 英文冇得講啦掛，為一個國際城市嘅大學生，有返咁上下嘅英語水平保證都好合理 但當時成班嶺大仔即刻呱呱嘈 真係好撚肉酸
但咁啱今次撞正普通話呢啲敏感話題，班友先可以有機會大做文章姐，得罪講句啊，反對普通話個班友，有幾多個真係支持港獨？定係諗住借群眾力量過骨咋

利申：唔支持要考普通話/讀普通話課程

bu都有必讀嘅英文GE course
但普通話點解要讀先

垃圾大學生

廢就認啦垃圾

搵番教果科條友黎決定學生洗唔洗讀佢果科

侵大高層腦裝屎？

我都唔明 想講既一樣野係 唔該你地睇曬成條片先啦 了解一下由頭到尾發生緊咩事先再屌都未遲啦 唔好淨係睇報章標題就當係100%事實 學生會係激動左 但佢地都只係幫學生爭取緊公平既待遇 開左咁多次會 學校只係識遊花園 你地d人關心既唔係應該係本身制度既問題咩 反而集中話佢地態度點點點 唔屌都屌左啦 點解你地唔留意下點解一定要普通話作為畢業要求呢個問題？

班廢中廢老最叻就係：你地都冇禮貌，唔識尊重

講黎講去都未講到要討論嘅重點

收皮啦
明明佢地打住「取消讀普通話畢業要求」
咁要份rubric做乜野？
佔領語文中心有咩用？
用下腦啦，要取消校政
梗係去嘈校長啦

浸大communication/學生會會長仲唔開記招？
關公災難
齋回post屌鬼有咩用？

平權唔係咁玩的

浸大呢啲雞校都是撚但啦，連登仔眼中得港大先係大學

讀嚟配合啲腥港人

正解，事實上浸大D ADMIN係好賤，過去IMPOSE過好多極之唔合理既政策畀學生，但學生一直沉默所以呢D唔合理既政策先繼續係度，今時今日佢地咁燥都係因為浸大D ADMIN從來都唔當學生係人，你見佢SECRET鬧浸大既POST，七八成都係鬧緊佢D校政。

想知外籍學生使唔使考

唔駛

外國都冇話要pass另一種語言先grad到,支持學生

母語非廣東話係唔洗考
剩係要母語係廣東話嘅學生先要
咁樣唔叫歧視，我真係唔知咩叫歧視
你話母語係普通話唔洗考普通話都明
但母語非普通話嘅學生係唔洗讀普通話
姐係4年制學士個d南亞人，鬼佬，係唔洗理，但香港人rip
btw，仲有點解d mainland唔洗必讀廣東話

依啲所謂豁免試呃人架

合格率一定低

我啲同學當年普通話係母語都過唔到

講普通話既人特撚別麻煩

正常
我d鬼佬朋友考我香港d英文試都話好多字唔會用
香港d語文試不嬲好唔生活化
不過呢d問題就係另一樣嘢
而家個重點係點解母語係廣東話嘅人一定要識普通話先可以grad？

外國人冇得讀擺明係歧視

不過認真，SU有無諗住煲大種族歧視呢個agenda佢迫佢取消普通話畢業要求，最近浸大咁鍾意國際化，你肯煲大呢個agenda佢等d歐美學生同大學唔同浸大合作，到時佢肯定跪低取消。真係唔好再咁focus係豁免試度

咁真係痴撚線
呢獲屌得好 你地無做錯到

哩屆SU好似唔係好識玩咁

原來呢間都叫大學
我以為中學黎

你岩既，咁如果係咁，其實有啲學生要英文試，咁係咪都應該唔洗考
利申：理性討論，好撚憎普通話 不過你講起，我好奇你既睇法

校*

查實個豁面試直頭唔應該有，我明白你係想幫year 4 fail左個試既個班人爭取下權益，但可唔可以將個重點擺返起取消普通話畢業考試身上，鄭松泰都幫你開埋個頭，真係好應該食住個勢用種族歧視煲大佢。

其實點解其他大學無依d規定，得浸大有咁on9既?因為奶共?

我支持呢個論點，亦都唔覺得pth係應該設立為其中一個畢業requirement
但係走去爆哂粗，兇哂人咁去DIU7 langauge centre有撚用咩
係就走去diu7校長啦
呢d graduation requirements都唔到LC決定

不過老老豆豆，我會直接唔去考個豁免試，直接去上堂算 反正一定fail，我當年就無考到

唔係，其他學校都有

邊間?

唔會唔洗考，英文世界語言，同時又係大學入面嘅語言
但應該要轉考法同學習模式其實
我同d鬼佬傾計好似重新學過英文咁
以前考試學落個d完全冇咩用
但呢d都係其他嘢
都係討論返垃圾bu高層點解咁針對香港學生吧啦

其實又唔係既，講到尾都係關排名同本身係文科學校既定位事，佢搞埋哂d 垃圾 ge courses都係因為咁。 不過老實講，用咁多資源搞埋d無謂垃圾野，你不如向政府攞多d funding去發展理科同科研先啦，做到呢兩樣野你排名咪自然升。

間間U都垃圾架啦

咁你個同學on9姐
明明可以考個公開試就得：
國家語委普通話水平測試（PSC）考獲三級甲等或以上成績

*高層

間間制度唔同，我地係入學有個試，grad之前要考到PSC

我都覺要咁樣入手
可行性大d
不過而家d垃圾廢中廢老同港豬又係度focus錯撚哂，咩講粗口個d廢話

所以咪要改
以前食開屎，等於而家要食？
學下進步得唔得

講清楚邊間丫

我冇話唔改 我只係話間間U高層都垃圾 你跳得咁快既大佬

其實唔駛理班港豬，剩係夾手夾腳同鄭松泰煲大種族歧視呢個agenda佢，之後搏佢上bbc個d就夠，到時佢肯定跪低。

係抗爭模式柒姐.....

做呢件事前爆到8大都知哂，起碼出篇聲明支持（還掂su最叻出聲明），call多少少press, 唔係淨係港語學，搞多少少野先爆呢單，出師有名呀叫

下次做好啲啦今次真係好柒呀，點解全港su好似愈來愈唔團結愈來愈柒又冇作為咁

Bu 真係間垃圾學校

睇到香港d廢中廢老同埋支那一齊4面8方咁圍攻自己
香港d大學生都抗爭到頹哂
內外受敵

掉番轉睇

似係近幾年八大學生會既處事手法全部都唔多唔少有問題

稍有不當就電視報紙見

然後日成個社會都想做低呢一代後生仔咁

平心而論，我自己讀浸大，但我無介意過佢校園細同排名低，好多人憎既都係憎佢d垃圾校政，城大同浸大都係追排名，但前者追排名起碼無impose過d垃圾政策畀學生叫佢地陪城大一齊癲，頂多叫班教授狂寫PAPER犧牲教學質素；但浸大追排名就impose哂d垃圾校政迫學生陪佢一齊癲，十年前做左個老細survey話浸大學生普通話差就轉頭為左就業率同QS僱主聲譽呢個分迫哂全校人讀普通話，佢搞埋D垃圾GE COURSES都係因為咁，因為浸大平時係文科學校，好多學生唔似其他大學咁有專業技能，所以為左提升個就業率同QS僱主聲譽呢個分又IMPOSE哂勁多垃圾GE COURSES畀人地讀，搞到好多人既MAJOR都勁唔INTENSIVE。 其實你唔應該叫班學生陪你癲，你班ADMIN自己爭氣Ｄ問政府攞FUNDING發展理科同科研其實你既排名都會升，跟住連帶你既就業率同聲譽都會跟住升。

好聲好氣解決到邊個想嘈底
一係唱今天我囉

先唔講個普通話試 浸大學生會有時啲態度真係幾差 好似之前COMM新聞個邊開會 明明大家都好冷靜係到傾 班人係要大大聲 講曬粗口 又想搞大件事咁 好心啦 大學生 唔好成班爛仔咁

今天我...

其實有咩途徑可以告鳩浸大歧視

唔理個考試有幾難幾唔公平都好
學生咁既態度對老師就係好有問題
同黑社會有咩分別 冇諗過浸大原來雞到咁
影衰晒全香港d大學生

老師？
d市民咁樣對警察都係唔啱

唔理個考試有幾難幾唔公平都好

其實有無諗過係班學生忍左好耐？你不如了解下浸大有咩垃圾校政先啦，呢班admin真係無當過學生係人黎，查實浸大個班學生一向好和平非非，一係就不問世事，今時今日呢班沉默開既人竟然激動開腔，但你地focus既竟然係佢地既態度而唔係學校本身問題……

pth寫到明係畢業要求，你唔鍾意咪唔入，又唔係無其他u你揀，俾個豁免試你又覺得合格率太低，又話唔公平，咁咪逼校方要下年度international新生讀pth，按翻程度分班別。

覺得個grade差，唔合符需要就向學校反應，自己讀完覺得有咩需要改善就出聲提出建議，你當幫學校又好定幫新生又好，但唔係你炒咗就起嗮鋼咁，第一年考就玩啲咁嘅嘢，小學雞咩，7成人炒有幾閒。第一年就放你一半人唔洗讀，唔洗出糧啊？

係有心想知多啲就搵成堆同學，日日send email，上門拜訪，校方作都作個評分準則啦。

臨近選舉就搵埋下莊想咁樣做勢

話取消pth，條片入邊有幾多個靠pth拉成績

利申：齋睇新聞

自己岩岩個學期讀左
咁岩跟左個有心教既老師
覺得都算學到野既

你鳩噏少陣當幫忙啦
你一間大學內部語文政策
其他U點冇啦啦插手
成日嫌人柒 BU搞佔領個陣你就割蓆笑返人
最叻就係做鍵盤軍司
你咁有遠見唔一早走左su到講？

睇完條片更加心寒
點解一個大學生做d咁既行為都可以覺得自己冇錯
有道理就大晒可以點都得？何況根本就冇道理
班垃圾可唔可以唔好再係到破壞大學生既形象

普通話個政策係柒
BU係要屌
但你屌個教英文既做乜

你屌就屌教普通話、出卷/評分條友
或者屌鳩諗/通過呢d政策既大粒友
你去兇鳩個鬼婆/低級教畜做乜
d課程主任、濕鳩校長理鳩你咩

唔理個考試有幾難唔公平都好...

你唔洗考梗係講得出呢一句啦
正常一個普通話試，點會得三成合格呀

我又唔信學生一開始就咁激動

咁你放心都得啦，浸大肯定唔會迫國際學生讀普通話，因為咁形同趕客，咁佢國際化既目標就會化為烏有，排名同國際聲譽都會低。
雖然知你係假膠，不過都有義務提醒咁多位同學，唔駛驚浸大會迫國際學生讀埋普通話，因為人地已經將國際化既政策綁上戰車。

Final year 學生

你句利申笑到仆街

你呢d同廢老講野口吻一樣
「爭取民主唔係慢慢坐低領，走去佔中搏上位 」
屌pth單野屌左幾年啦
評分制度一出結果就屌左出聲
唔係學校遊花園仲洗行動升級？

其實點解要屌鳩d鬼佬鬼婆
橫睇掂睇都唔似教蝗語
係都搵蝗蟲樣先屌啦

所以請ＳＵ放心將種族歧視呢個AGENDA煲大佢

無諗到受過高等教育諗野都係咁撚on9
第一句就知香港教育出撚哂事

其實對比翻香港其他大學program，係差咁遠咩。
政府俾嘅funding間間u都唔係差好多，按人頭計

其實唔係，bu finding真係少

垃圾學生入垃圾學校

比人用個制度強姦左咁多年
之後一句話d學生冇禮貌就反敗為勝

我見到好多睇完cctvb 東方 就上黎屌su的人
屌之前不如google下
點解學生咁憤怒
了解下su 同bu學生和理非搞左幾耐
了解下個試原來會因為角色扮演部分
語氣扮得唔似就fail人
即使你普通話幾流利都好
留意番呢個係基本普通話能力測試
唔係dram soc簡人

你可以唔認同個手法
但屌之前不如正視普通話畢業要求的荒謬
唔好俾人spin去講唔講粗口呢d咁低層次的討論

唔撚的個撚係助語詞
對像係個唔字
唔係個object
點解會係爆粗指罵教師

最後兩句唔係假膠

奴性到

成件事好撚柒 話比人聽自己讀唔撚到 之後發爛
讀之前又唔係唔撚知 鬼叫你入BU 成件事似想上位想威 點撚知衝出黎柒 真係好垃圾

唔理個考試有幾難幾唔公平都好
第一句已經笑到仆街

其實每間大學都有啲濕9又唔關自己major事嘅courses係規定要讀架啦
第一日已經知有咩要讀，真係唔想見到pth埋唔好要個offer囉
利申要讀pth加預咗俾人插

唔鍾意香港咪走囉
你係香港都預左23條啊

客觀事實係考官有利益衝突

可以唔理嫁咩 老師一定是對的？上到大學無可能唔知所謂嘅「老師」幾多係尸位素餐 既然學生被欺壓點解唔可以反抗？

即係連改善間學校既校政同為學生爭取權益都有問題？你呢Ｄ諗法其實同大陸人蹂躪完香港之後同反抗緊既香港人講叫佢地唔滿意香港就移民其實差唔多。睇到呢個POST同FB班人真係終於明點解香港政制同社運永遠都係咁停滯不前。

我都唔明點解香港人畢業一定要pass 普通話。可唔可以告間學校歧視？

點解明知不合理
唔係諗計去抗議
反而係死死氣接受呢?
仲要屌班幫我地發聲的人

有時睇到話咩知要讀普通話就唔好要OFFER，問題係我入黎呢度純粹係因為浸大個科做得好過其他大學同畀我實現到自己夢想，同我想入呢間大學同畢業要求完全無關，咁既然呢個畢業要求係剝削咁多學生權益，咁去爭取去改善下學校校政有乜問題，事實上浸大ADMIN係一向漠視學生訴求，往往係要搞公投上報紙佔領個D先會理下你。

可以

知道就唔可以去爭取變好？咁所有大學都唔會有轉變，假大學本身無餐廳就要一世都無？知唔知你讀嘅大學可能有唔少野係前人爭返嚟，唔係必然

證明到母語唔係廣東話就唔洗讀
唔講仲以為母語係廣東話嘅人係低等民族
母語係英文/普通話就唔洗理
係香港歧視香港人

真係考嘅時候份卷無呢份樣本咁淺
難過呢份好多

會又開完，send email打電話幾個月。全部冇用
唔係上門要求都唔撚理你。上到門平心靜氣由兩點傾到8點照舊遊花園。係要迫到人燥先肯交代。真係學生錯咩
我屌撚柒哂你班5毛死共狗呀
生完個仔出黎打返柒你
生完個女告返你強姦
老婆走佬全家死清光呀屌你老母

唔止連登係咁，浸大呢個池塘本身都係咁，問心個句，成間大學校政同管治差到咁，都係得浸大山神同某幾位同學出下聲，除此之外，成間大學就水靜鵝飛，不問世事，但最好笑既係，SECRET係會鬧返幫學生爭取權益既人，話呢班人搞事同影衰浸大個名同搞到CANTEEN更加難食，睇到真係覺得呢班人同生活起極權政權但擁護共產黨既大陸人真係差唔多。

香港社會本身就係不公義
香港人本身就好仆街
有咩咁出奇
咁嬲做乜姐
而家你話個試黑暗 話唔合理
我當你講得岩 但咁又點
當認識下香港真實社會係點囉
唔係人人相親相愛 平等共處既童話故事黎架

先唔理蝗唔蝗語，讀同一科但唔同地區學生有唔同畢業評核標準已經係唔公平，甚至係歧視。

加油，抗爭係會有成果，科大個濕鳩compulsory普通話中文course都俾人屌到佢開返廣東話班，起碼叫做到啲嘢

Bu 討論校政個氣氛係唔熱烈的
但都未去到個個各家自掃門前雪
起碼都仲有幾位bu巴打係呢個post講下野
Secret 9屌亦都有人屌番轉頭的
而且換走新aab can亦證明發聲有用

你話普通話係母語唔洗讀我明
但英文/西班牙文/日文/韓文/歐洲語言係母語嘅4年制學生唔洗讀普通話，有d仲要係香港人黎（外藉香港人）
母語係廣東話嘅學生就要讀普通話
仲要唔讀就唔比畢業
歧視到

已經未講點解班支那人可以唔洗讀廣東話

見到有堆咁仆街既人
就自然有人反抗架啦
有乜咁出奇

請善用起底功能，波台狗嘅comment當佢透明就得

浸大生原是罪

其實就算係大陸，每個地方既人既口音都有少少唔一樣

兒化音係北方人先發
上海人，南方人又係另一種腔調
最惡頂係西北人，講野似是含住舊野講野咁

同埋，大陸唔同地方既用語都唔一樣，南北又有d唔同咁

就係俾個普通話拉低晒GPA
點解mainland 又唔洗讀廣東話

頭2部分係ok的
最後個部分又長又剩，有7題 。。。。。
要得體。。。。。。吹脹
用廣東話都未必答到(係諗唔到回應乜好，而非語言問題)

港式文革
有種
學左美國黑人既平權手法

讀大學還是USA好

唔只Thei啦，再做下research

是但啦
識普通話既 local bu 仔同識廣東話既 bu nds 都係乞食
唔洗分得咁細啦

上堂學野就緊係唔可以咁講啦 唔通上日文堂又叫佢講廣東話？但係喺香港同香港學生溝通講廣東話有咩問題？

利申：我睇曬四個鐘直播
係學生會班人本身心平氣和要佢地交出評分準則討論個合格標準嘅制定問題，係佢地死都唔肯合作，又推搪責任先鬧佢地

d英文聽到打晒冷震
I’m talking with you

無啦啦做乜撚野要在意傳到外國？

果間就真係算數啦

相比其他u，搶唔到好既學生返黎加收生人數無人地咁好
拎到既funding就會比較其他u少
呢個就係惡性循環，無得救

證明依家香港的垃圾係幾撚咁低質素。考試唔公平？我唔理；學生講粗口？影衰全香港大學生

換走？唔再係大家樂？

摷件支語教師出嚟好難咩
做咩係咁jer住啲鬼婆
英文又講唔好

說個笑話 搵英文老師投訴普通話科

咪就係
1. 制度唔公平唔合理
點解淨係廣東話人要考蝗語試
外國人唔使考廣東話或者蝗語
支那人唔使考廣東話

2. 評分唔公平唔公開
搵個利益有衝突嘅人評分
個個合格自己失業
大部份人肥佬就自己有工開
評分會合理嗎?

語氣適當配合當然更好啦
但最重要係俱備基本溝通就夠
語氣呢啲嘢工作上大把機會學啦
如果佢工作上不幸地要同支那人溝通
使唔使咁樣肥人呀?

冇一個傳媒連登仔睇得上眼

清高

你開佢種族歧視條例

It is a threaten
浸大生英文勁！

Off topic
有無人覺得學生會會長係條片既後半部分講野(1對1訪問）好似YY Lam?

把聲似

而家基本上 反對d咩 都唔理
政府又係咁 學校又係咁

根本就無理由逼人學普通話 中學仲學唔夠？
家陣香港母語係廣東話呀，間大學係香港㗎，班大陸仔同鬼佬鬼婆學好廣東話先啦

見到 就知係垃圾斷章取義

考試就去抗議 依加d大學生真係垃圾

歧視本地人 要幾奶共先做得出

只能夠話呀學生會長抗壓能力有d低
比人段章取義整到條咁既片出黎，就算本身真係有道理，要解釋都有排搞

加埋浸大本身已經比人睇唔起，依家話考試難所以嘈，9成人第一感覺只會覺得你廢
如果港大中大，有人嘈話難，大家個反應會係覺得班精英都話難，咁應該真係幾難。但如果浸大咁樣，只會覺得係無料發爛咋。
係唔合理嫁啦，但個社會就係咁現實

本身比人個感覺已經差，仲要加埋態度西處事唔夠圓滑，呢單野跳落黃河佢都洗唔甩

同埋嘴賤d講句
睇佢d英文咁撚樣，唔好話考普通話，要佢去考英文都唔知合到格未啦

估唔到依家大學生咁勇武

同意，如果處事圓滑啲，唔好俾位人入，就唔會咁樣，講真一句，邊有學校想咁多人畢唔到業呢？咁樣對學校有咩好處?

你依家暴力會令學校屈服咩？我都唔明點解要咁唔文明，平心靜氣同校長講囉，校長都唔想學生畢唔到業架

講左好多年

個學生會長咩料

咁即係學校想七成人畢唔到業

外國學生使唔使考？

因報真係好垃圾

其實好多校內人鬧返SU轉頭
唔係話贊成普通話畢業要求，
而係呢枝莊本身真係好撚柒
去人地annual din偷野飲
新聞系諮詢會，讀果科嘅人都未開始講野，佢已經好躁底咁騎劫左個會
好想佢拿拿聲落莊，搵啲正常人處理返普通話呢件事
唔好越搞越衰

你先係斷章取義嘅垃圾
考評局就算年年比日屌都拎到評分標準出黎討論
堂堂一間大學 一個決定畢唔畢到業嘅試
竟然拎唔出任何評分指示
「基本能力試」要求都唔係你精通一個語言
日常基本對答都pass 但都冇7成人fail

可想而知個考試制有幾唔公平 幾咁黑箱作業
但你呢d死柒頭睇完方向報當知哂件事
出黎屌柒埋大學生
香港有你呢d傻閪真係死得快

唔使

你又九唔撚搭八，依加討論重點係個「畢業要求」，走入個post就同人講佢「呃飲呃食，正垃圾」。咁你同港人港地d廢老話佢「講粗口唔尊師重道，廢柴」有咩分別

唔撚知就唔好喺度鳩噏啦
唔知頭唔知路就喺度批評，又唔睇前因後果

母語係廣東話=賤過狗
母語係外語嘅4年制香港學生=唔洗考
母語係普通話=但又唔洗考廣東話

咪就係，有無得告種族歧視？

咁間間大學都要讀普通話架喇，小學中學都要讀架，港英年代已經咁樣，我都唔明學普通話有咩好嘈

睇呢個post就知幾多港豬
同d廢中廢老一樣
睇住tvb當自己知到所有嘢站係道德高地加把咀入黎評論
咩撚嘢都唔知，講埋咩講粗口冇禮貌就唔啱
又唔撚知母語係廣東話被歧視
和平討論左咁多年
學校仲係hea應學生同最鍾意遊花園
跟住就話人暴力唔啱，似返個大學生

咁你答我點解學校唔想學生畢業呀，又解釋唔到，淨喺叫人唔好嘈

我小中學fail都升到班入到u
而家？ fail左=畢唔到業

冇話唔想畢業啊，只係要你做埋d無理要求炸嘛
食屎可以畢業，冇話唔想你畢業啊，不過你唔肯食屎渣嘛

咁你點解小中學都唔認真學呢？你認真學咪可以順利畢業囉，你怪邊個呢？

如果用IELTS 7.5 or above 化替呢個普通話試諗唔諗得過

學普通話叫食屎真係o哂嘴，你英文又唔掂，浸大又係六大，仲唔學普通話靠咩？

btw，我普通話拎A
你唔洗吠
而家問題唔係你識唔識普通話
而家問題係點解bu要逼你一定要識普通話

唔通我英文好過你條poly仔又同你講咩

浸大admin係睇中九成學生想拿拿臨拎cert畢業走人，先impose呢個畢業要出黎，所以好多學生（尤其Year4）都係敢怒不敢言，快快趣趣讀埋個普通話course就走人，明未呀？

你普通話拎a就好囉，學校為你哋好咋可以北上發展，浸大留喺度同港大争咩？唔好用個吠字，好冇禮貌

港英年代都係？？
你確定你真係入過U,係香港讀中學？

大學生喎

根本就唔駛搵人取代呢個畢業要求，直接取消啦。

咁即係浸大專登想你哋畢唔到業喇?成堆人唔畢業上新聞浸大冇著數架，點解要咁做

咁上面咪同你講左佢就係睇中一般大學生想快快趣趣畢業先impose落去迫你地硬食囉，你理解能力係咪差到咁？

對住你呢d咩都唔撚知嘅poly仔入黎係度9up要有禮貌？
英文差就要學普通話
咁大撚把u要必修普通話

成日都好好奇 東方入面啲網民批評係咪吹岀岀黎

我係呀，我土生土長呀，唔係好似啲香港有難去外國做逃兵哦班，俾香港人同外國當地人都睇唔起嘅逃兵

poly唔好過你哋浸大?好失禮你咩！你問dse想入poly定浸大

你依家都答唔到，佢強行impose攪到咁多人畢唔到業有咩好處，你哋根本都知係冇

我有撚話過邊間好d？
係你條撚樣話英文差就要讀普通話
咁全香港除左hku
全部都係6點幾
全部都要必讀普通話啦on9仔
仲有你言語治療師搵唔到工都咪撚賴個制度

我第五定唔知第六版一早講左係因為QS排名，你碌返上去睇下啦。

真係信白米粉報

根本主因唔係難唔難
係將普通話例入計grade

條撚樣乜都唔知入黎想抽水比人屌到仆街就係度9up想拎尾彩
土生土長都咁撚on9

你起我底冇用架喎，成件事都係浸大校譽受損，你哋學生係唯一受害者呀，理工學生唔會care囉

唔撚care就死撚返出去啦
入黎乜7都唔知係度9up

qs考個普通話試就升到，你當我傻咩？

好，我哋poly聲援浸大校方繼續推行普通話考試

讀poly都可以咁on9

咁有僱主聲譽個分架嘛。

條友咁撚on9
好難唔當佢傻

你攪單咁嘅嘢咩僱主印象都冇嘢喇

好肉酸
成間中學咁

為左錢
唔好抗爭啦
廢事中環又癱瘓

咁港英年代邊間大學係一定要讀普通話？

你話我傻又點，你班浸大仔俾全香港話係傻咋，我之前係你哋浸大做過嘢，對bu仲有感情過poly,我先咁緊張咋，我都想bu好

你睇外人係點睇，你話點收科單嘢

分別就係
我係用事實分析點解枝莊今次吃力不討好
而唔係好似班廢老咁咩都唔知、求其9up一句唔識尊重
反而你都似班廢老，以為隨便將人歸邊做廢老，就代表自己岩？

d垃圾廢中廢老外人夠覺得你地班廢青搞港獨好唔理性啦
唔好搞吖笨

豬閪咁蠢
成撚個傻鳩咁不停講無學校想咁多人畢唔到業
宜家佢咪扮鳩哂野整個考試出嚟，多人pass就取消個普通話畢業要求
跟住就fail一大班人，咁咪迫班學生繼續讀返普通話囉，原來嗰科普通話唔會F你呀，不過你無底嘅唔會好grade得去邊
個核心問題出在BU校方處事唔撚公平，local就要讀普通話先畢業，其他學生就無呢啲要求
做人做到你咁撚on9就死撚咗佢好過啦

多人grad唔到上面就會話求奇派個grade算㗎啦，多人因為科垃圾冇first hon，dept自然會fight

一係就玩大啲個個普通話用廣東字俾人fail等bu自己執屎，上去踩場邊有用

果條柒頭唔知頭唔知路就收皮啦
呢個試只係校方耍手段
之前公投個結果係支持取消普通話畢業要求

同埋呢個試on9在係語文中心班撚樣做考官
同本身教普通話course班人一樣 有利益衝突

另外讀咗普通話代表啲咩
佢又唔係普通話水平測試
何來有認受性
倒不如貼錢畀學生考水平測試仲實際

再者普通話呢個course係計gpa
唔係好似其他大學計pass/fail
即係變相玩鳩班學生
屌你我reg其他course自己爛grade起碼都叫心甘情願啦

其實投訴係冇問題，但明顯對象錯哂，係浸大既老師職員就屌得你唔去屌個清潔校工？

講粗口人人都會講，但對住老師講明顯就係有問題，尊師重道都唔識，仲要比人影撚住，就算你有理都幫唔落

有理就點屌人都得，講得呢句既人真係on99

D人反支那唔學普通話，但英文又柒下柒下，母語廣東話又淨識大聲同用粗口鬧人，唔死都冇用

母語廣東話係有問題？
講馬要跑得快過隻馬
要英文好先可以出聲

我明佢哋嬲咩，我都係學生，但做法係唔啱，我覺得學普通話係避免唔到，我哋poly都要俾通識科整低gpa喇，其實照上普通話有咩問題

迂腐
lecturer 唔啱就要一齊被屌
乜撚嘢尊師重道
錯就係錯 我理得你係邊撚個

普乜撚嘢通話
香港就講廣東話嘅
考都係考粵拼英文
你夠唔夠膽教粵拼丫

你地poly比呢d19科害食開屎就要人陪你食屎

咁多間大學都係咁，唔淨係poly

咁其他老師知架，個個掩住良心唔幫你哋出聲?

同d廢老話唔識尊敬老人家讓座一樣
你值得人尊重咩
仲有佢地同d警犬係一樣
well paid架
你出黎教書係做義工架？

所以有d大學咪會反對
就好似某u中文用普通話教
比人屌到轉返粵語教
但你poly唔出聲就要bu陪你，有病？
見到唔合理就要反抗架啦港豬

話你豬閪咁蠢真係侮辱隻豬

母語廣東話係冇問題，但連廣東話都口才唔好就唔好企出黎柒

我十年前讀UST都己經係咁。
屌佢老母。讀chem，起碼有成4/5 科huma/soci。重有三科language
你Major A撚曬都冇用

咁點解咁多年同學校和平討論左咁多年
都係帶學生遊花園唔肯取消？

咁你哋professor衰囉，咁都唔出聲，poly老師好好，成日企哦哋依邊，特別係啲內地教授

學普通話都避免唔到 點解我母語係廣東話就綁死要學普通話?
如果你話係第三語言點解唔可以由學生自行選擇?比如話學german/spanish etc.?
依家個focus唔係點樣pass唔pass而係學生係呢件事上冇say啊嘛

迫你reg一科你唔想讀既科仲要唔係計pass or fail而係計gpa咁樣有意思咩?
講粗口個度 其實班人下下都咁搶道德高地 成班小學雞咁聽到人講粗口就轉移重點
講粗口又對大環境有咩影響 如果你係唔滿意既 我係唔係仲要好聲好氣咁同你bargain先?
到底邊個人唔放學生在眼內 點樣先會導致呢種局面班上大人其實都心知肚明啦
如果你當我唔係學生 我又何必當你老師先 尊重係雙向既而唔係強迫某方執行囉

下下都用身份地位道德綁死提出問題既人 咁就正正應左個句我地唔係要解決問題而係解決提出問題既人

雖然唔係BU出身但係我覺得你地冇做錯

大是大非點客氣呀
你重行和理非非?
英國大學生因為學費問題上街示威演變騷亂
你又唔話佢地?

我地係大學生, 我地有交學費㗎
(你唔好理啲錢係邊個出)
假假地我地都係出糧畀班垃圾教畜㗎
冇我地冇學校垃圾語文政策
佢地會有工開?

大家唔使再理狂歡呢條撚樣
條仆街係度只係不停混淆呢個post嘅討論方向

第一次認同五毛。

而家d連登仔質素咁低點同你講野，你老豆老母教你咁既樣係咪都要比人屌埋一份

班高層當學生狗咁撚
仲想人尊重
人唔笑狗都吠

想起city將英文廢既同勁既分批
廢既得pass fail，勁先計grade
City是最好的

點解考普通話難就屌一個英文老師
咩邏輯

和理非

我哋都要讀通識科喇，試問鬼佬點喺一個sem學到中文+普通話，你自己諗吓喇

屌你老闆出糧比你要雞姦你係咪唔算犯罪

唔同意見就話唔好理人，浸大咁樣教你哋架，可悲

啲廢老五毛一聽到粗口就好似俾人挑起咗條筋咁
根本年輕就係原罪
而家再加埋大學生身份 仲唔屌多你幾下咩

作為一個以廣東話做母語 英文做法定語言嘅地方 完全睇唔出有咩需要學生一定要考個普通話course 先可以畢業

咁又點解中國學生嚟到bu讀書 唔駛考廣東話先畢到業呢？佢哋係咪有特權 係咪大撚晒？！

有無爸打答到我

講幾句粗口極端到拉去雞姦
叫你出夜街唔好著咁少布，危險
你就話要一世留係屋企搵d被包實自己
班高層又well paid又當bu d 學生係狗咁撚
仲想人尊重

你問吓全球嘅人想學普通話定廣東話先喇

我想學西班牙話
全世界強制學spanish，ok？
你話「想」就要
大學又唔係用普通話教
強制黎學做乜撚
我major又唔係普通話

都係個句，冰封三尺非一日之寒，浸大推行過極多不合理校政再impose落學生身上，呢班學生一直就視若無睹，一係不問世事，剩返有班人就成立委員會、學生會反映學生訴求，一直好和理非非，但學校都當無事發生過，再唔係就將個校政改過個名，改少少野就叫滿足學生需求（即係好似叫取消public speaking呢個ge course就專登減一個credit；PE就改名成健康與人生就當無事發生過咁），咁既管理層起其他大學／起外國一都畀人拆OFFICE，點解而家呢班學生忍左咁耐激動下就畀人報館斷章取義畀人公審。
魚蛋革命都係咁，有班人剩係識得話呢班人太激進影衰香港人之類，但無諗過過往九七政權易手後示威一直好和平，發展到今時今日旺角騷亂都係因為和平方式解決唔到問題先迫住用呢個方法解決問題，其實我唔明點解而家今時今日係連登仲有人用「尊師重道」、「唔講得粗口」去做理由恥笑呢班為浸大學生爭取權益既學生，事實上呢班學生真係忍左好耐，打極電話，SEND哂EMAIL上去都無人理，直到行上去language centre搵個主任（叫李嬴西）先回應下你地，但都要帶你地遊八個鐘花園先正式畀個rubric你地睇，咁既情況下有人情緒激動真係好正常。
仲有，其他大學既學生唔好以為自己可以置身事外，中聯辦一直有同八大校長聯絡，起入面都有人統戰呢班大學admin，今日浸大既語文政策（包括普通話畢業要求同取消廣東話作為教學語言）都可以impose落你地大學身上，自己好自為之。

佢班浸大仔喺人都屌架喇，佢班傻仔俾政客擺上枱仲懵懵懂懂，好喇，睇吓一星期後佢哋爭取到啲咩嘢，校譽受損，照上普通話堂

香港正一垃圾

全世界都學普通話呀，識鬼你廣東話呀

要屌都屌個普通話老師
關個英文老師乜事

你地poly廢，唔讀下d通識科點同hku比啊

單單幾句簡單語句就斷章取義判地廢?
重有佢地要講唔需同佢地談判
係班教畜搵出錯人出嚟見學生

冇人話要雞姦佢地，連話你on9都哂鳩氣

幾垃圾都好，好過啲美國走狗呀，美國人會當你喺自己人咩？一邊話香港垃圾，自己走到做二等公民俾人歧視

岩岩問咗全球嘅人都想屌你老母個閪啊

現在係邊個比人歧視完都無野做到啊?
中國走狗
被英國遺棄既狗

關乜撚事呀屌你
拎口試同筆試嚟講
你個例子直情係寫錯字唔係語氣囉

重有佢地校方一早講咗話係考基本普通話能力咋
點會挑剔到連語氣都judge 呀

重有佢地班教官有利益衝突呀

中國人會當你係自己人咩？
佢地只係搵你著數咋

依家就係驚埋呢樣
如果呢個都把守唔到我都唔知點算

你咪去美國奶鬼佬隻腳囉

積吓口德喇

喂屌你老母香港人講乜春普通話啊？
叫撚晒全港咁多間大學一齊考啦

我識英國老鼠，依家香港係中國，英國日落咗n世喇

五毛狗現形了
講咁多做乜撚野姐，快點搬返去大陸啦

你咪去奶共囉～

大批五毛狗現形
黑色五毛警告

我依家咪喺中國囉

咁咪好囉～
唔好比我見到你拎住本外國護照做護身符啊

屌，原來條狂歡係五毛狗黎
等我仲哂時間同條支那仔討論

屌港撚成功捉獲一隻五毛狗

成班廢物，浸大有普通話畢業要求又唔係呢一兩年先有
唔想讀普通話咪讀其他大學lor，你有得選擇ga 嘛
何況又唔係得一種方法可以meet普通話畢業要求

依家d學生自己唔掂就去challenge個制度，不如取消dse啦我夠覺得dse唔公平lor係咪

你都on 撚9 同d 高官講 係香港生活唔到就返大陸有咩分別 根本係個制度唔公平

國際城市黎 唔好咁撚狹窄 淨係香港人睇咩 垃圾到死

唉，真係回覆回到我都灰，隔離高登都唔會咁，呢個連登就同出面FB同報紙佬一樣。

你就on撚9，係邊度出世我有得選擇ga?
讀邊間大學你係咪有得選擇呀？

呢個世界周圍都係唔公平，不如你講下點先為之公平？

你又好高質? 拉埋人老母嚟講

學校叫你一齊奶共
為咗份工乜都我願意
呢啲自我閹割嘅教畜點解唔屌得？
連自己粵語都放棄
為咗奶共竟然可以走去認同匪語
呢啲人都唔屌得？

同埋上莊個陣唔係有壓力測試嫁咩？
通宵比人諮幾晚，日又屌夜又屌，做得唔好又比人屌唔好又比人屌，就係為左第日對內對外都唔好咁易爆煲，呢d野普通一個系會仔都會啦，何況係SU呢d隨時要代表學生見記者既身分？
定還是依家上莊d小朋友已經無晒呢d概念

但之後住邊你有得選擇，香港住唔掂就好快d移民，唔好投訴

呢屆SU莊其實柒唔少
可惜嘅係得佢地肯上莊，BU 90%人都係讀完就算

喂上邊班大陸狗/左膠，快撚啲搬返上去搵返你啲自己人講普通話啦

D高層張d問題拖夠4年成功
d人畢業後就唔會有時間理

無錯我人係英國有咩幫到你？
物競天擇，適者生存。 成班廢物嘈嘈嘈，有本事你將來做校長取消佢lor

如果連咁少情緒管理都做得唔好，其實個幾晚通宵真係晒氣，早d翻去訓好過啦

標準離地廢老
移民去美國之後話中國點好點好

哇屌你不如唔好讀書啦..讀到你d logic咁.....
我由頭到尾無講過中國，無講過其他野，淨講呢單野
你可以落個咁ge conclusion。

仲有我係英國呀文盲。廢物真係廢物

我冇話你移民左去美國啊文盲
講緊d廢老炸
睇清楚d先啦文盲
笑撚死

垃圾真係垃圾
香港咁簡單都住唔掂
要去英國

港英狗

你覆緊我個reply唔係同我講野ga?

好野好野 ，同低智商廢物講野果然係曬時間

加油讀普通話啦 ，小心畢唔到業

係呀，我住英國又得，香港又得。
你叫我乜都無所謂，不過選擇權係我度 。不過唔知你又有無呢

傻仔
自己get錯左趕唔切仆出黎7
講緊同你d廢老一樣
係咪姐係話你係老人家啊
文盲唔好去英國害人啦垃圾
話你同d移民左去美國嘅廢老一樣啊
係人地國家大大聲講香港同中國d嘢特別勁
仆出黎7
今次睇清楚d la
唔係話你去左美國呀傻仔，垃圾真係垃圾

有關普通話豁免試

各位同學：

2017年6月，大學教務議會（Senate）及語文政策檢討工作小組（Task Force on Review of University Language Policy）委託語文中心設計和舉辦新設立的普通話豁免試。本學年第一次豁免試最近公佈成績，語文中心希望藉此電郵向各位同學提供相關資料。

是次普通話豁免試，有超過30%同學獲得豁免資格，加上以其他途徑取得豁免的同學，本學年的總豁免率接近40%，比以往每年只得10%大幅增加。這正好說明同學的普通話水平正在不斷提高。

浸大一向重視學生的兩文三語溝通能力，希望學生在學習、工作、文化交流和社交的每一個方面受用。大學歷年來都投放大量資源提高同學的語文能力。大學實施普通話畢業要求十年以來，只有少於五位同學純粹因未符普通話畢業要求而需延遲畢業。

去年6月，教務議會及大學語文政策檢討工作小組的教員和學生代表經過詳細討論後，決定推出普通話豁免試，讓學生多一個途徑達至普通話能力的畢業要求。選擇不參與或未能通過普通話豁免試的同學，可以循其他豁免途徑或完成普通話課程，滿足普通話的畢業要求。

語文中心根據語言測試的理論和經驗設計浸大的普通話豁免試，從内容、語言要素及表達等方面評核考生的普通話能力，重點是有效話語及溝通，並邀請語言測試專家審核試題及評核準則，盡量令評核客觀和專業。

普通話豁免試以水平參照為原則，沒有預設及格比率，只要學生達到既定準則便可及格並豁免修讀普通話課程。有關普通話豁免試的樣卷、評核準則等等，已上載至語文中心網頁（

測試的過程中，每一位考生由兩位老師考核，並有錄音。如果兩位老師的評核有分歧，在考試結束後會請第三位老師重聽錄音並作評核；如果仍有分歧，三位老師會重聽錄音討論。考試並設有複核機制，對考試結果有疑問的同學可以申請複核。

這次是首次進行普通話豁免試，語文中心將繼續分析測試結果，亦會繼續聆聽同學和老師的意見，令測試更加完善。我們會提交豁免試結果予大學相關委員會和教務議會，作為檢討和制定適合的語言政策的基礎。

新的一年和新的學期剛剛開始，我們希望與所有同學一起集中精力投入到教與學中。

祝各位同學學業進步，身心愉快。

香港浸會大學語文中心
2018年1月15日

皇恩浩蕩
直頭要多謝佢整個豁免試

你主子個孫女學普通話喎，你點睇呀？

It is a threaten ..
點解8大學生會講得出。。

仆街東方日報標題誤導

算啦，都唔好講普通話，英文都講成咁...真係你好意思同人講自己讀左十幾年英文咩
曬時間係度同個世界講公平，跟住搞到自己競爭力越黎越低

你都係縮去英國享受人地咁多年爭取返黎嘅成果算啦文盲垃圾

收皮啦
ielts 成績次於科大
高過poly shitty 呀on9

首先我絕對支持學生會嘅立場
亦都反對普通話畢業嘅要求

我係覺得唔抵
我明白會長或者其他有去語文中心嘅學生係想爭返個公道 要返個答案
浸大普通話畢業要求都討論咗好一段時間
大家氣憤都係無可厚非

不過就因為一時之氣 而畀啲白份報 奶共報捉住把柄 輿論都畀人拎埋
而家個重點變咗做學生講粗口 鬧老師
變咗同學考唔合格走去發難

但事實都唔係咁
明明係同學畀人撚完一次又再撚
想畢業都唔得

所以希望各位浸大嘅同學下次再有同類場合
切忌衝口而出
加油

又叫人和理非非
結果又一年嘅學生畀個濕鳩蝗話政策搞到grad唔到

所以我真心支持SU用種族歧視呢個agenda去煲大單野佢，你用咁既方法去搞，浸大一定跪低之餘，班報紙佬都唔會有位入你，你搵鄭松泰乜乜物物都好，儘快煲大單野佢，還掂浸大班admin唔見棺材唔留眼淚，未去到international level都唔會理local。所以真心求下SU唔好再focus係個豁免試度，你不斷話豁免試有問題，佢只會話佢會改善，到頭黎個豁免試同個畢業要求都會仲係度。

話要個試合理既人起一起身先，唔好坐住個腦

學校屎忽痕下次話要你地pass愛黨忠君course 先忽沙紙你又岩？

Pass唔到就人廢，成堆柒頭成日衝出來扮眾人醉我獨醒

同埋希望各位浸大巴絲明白，浸大好多學生都係passive到畀人任人魚肉，若果大家係團結一致去要求取消普通話畢業要求既話，出面報紙佬點寫你根本就唔緊要，因為呢單野頂多係校內既事，同埋呢班團結一致既學生係有個好堅定既目標去取消呢個畢業要求。但而家實情根本就唔係咁，好多學生懶理之餘，入面仲有唔少人仲係度鬧返SU講粗口侮辱「老師」同高層，咁既情況下我覺得真係要顧及下外界點睇呢件事。既然係咁既話，最得體同最可行既方法就係同鄭松泰同其他本土派煲大種族歧視單野佢，迫令追求國際化既浸大跪低，仲可以令緩和而家普通話入侵大專界既情況，因為浸大學生若果爭取成功既話，其他大學或者會效彷，所以請SU儘快將AGENDA改為種族歧視。

嗰兩個老師嘅英文真係好好聽，尤其是個鬼婆，啲口音正到繞梁三月 好想瘋狂同佢學英文 最尾條友英文咁撚柒，真係破壞晒

學生操守

各位同學、同事、校友：

作為老師，最痛心和難過莫過於看見學生的不負責任行為。對於上週三學生在語文中心所作的不當行為，我們將按照既定的紀律程序，嚴肅處理。

大學教職員一向都重視同學的意見、樂於解答同學的疑問。然而，我們絶不認同也絕不容忍語言暴力和侮辱他人的行為。大學和社會對大學生有很高的期望和道德要求，即使只有一位同學的行為有所偏差，所有浸大人都要承受惡果。

培育學生是我們的重任，我們一定會繼續培養浸大同學成為有道德、肯承擔的公民。

錢大康

校長

計算機科學講座教授

2018年1月21日

收皮啦支那人! lihkg唔需要支那人

佢做鬼佬隻狗喇

咁唔代表唔垃圾

你都唔係人，係狗，又點會明姐五毛賤種

你憑咩話人英文唔掂？

對住你呢隻五毛狗用個吠字真係好無禮貌，侮辱晒d狗

得你先會鬧自己人係支那人,你自己又係咩呢?

得喇,你英文好叻呀,同鬼佬講兩句英文先喇

多d人讀普通話course=可以請多普通話instructor
呢個就係目的

成班坐井觀天 自我削弱競爭力

利伸 當年bu grad 普通話C+

個時覺得比呢科拖住個grade 但畢左業諗番 普通話愈來愈多人用 唔理你鍾唔鍾意都好 呢個係事實
呢個政策根本百利而無一害 唔讀書仲惡過人咩道理

個問題係選擇
點解要強迫讀同會係畢業要求

一句百利無一害
不如黎埋強制修讀西班牙語德語法語日語

其實今次好樣衰
聲大大，但一講英文就收哂皮 普通話唔掂，英文又唔掂，大學家下淨係用廣東話?